# Comment utiliser copanier ?

Vous êtes la personne référente pour une distribution, et vous vous demandez comment le logiciel doit-être utilisé ? Voici un petit guide fait pour vous :-)

## Mise en place d'une nouvelle distrib

### Création d'une nouvelle distribution

La première chose à faire, c'est de créer une nouvelle distribution.
Dans l'interface, en bas à gauche il y a un bouton « Nouvelle livraison ».

Il vous sera demandé quelques informations, puis vous pouvez valider.

### Créer les produits / référent⋅e⋅s etc.

Par défaut, une nouvelle distribution est vide. Il faut donc ajouter les produits.
Le plus simple à cette étape est de le faire avec un tableur.

Soit on télécharge un tableur vide et on le remplit, soit on récupère les infos d'une autre livraison.

### Récupérer les infos d'une autre livraison

Il faut aller dans la livraison en question, puis, en bas, faire « Télécharger les infos produits »

### Importer des produits

Une fois la nouvelle livraison créée, il est possible d'importer les produits. Quand on clique dessus, il y a un bouton qui permet de le faire, on selectionne le tableur avec les infos produits et on l'importe.

## Mise à jour des prix

La première étape, c'est de mettre à jour les prix. Pour chaque producteur / productrice, vérifier que l'email enregsitré pour la personne référente est bien le bon.

Il faut ensuite envoyer un mail aux référent⋅e⋅s qui pourront mettre les prix à jour. Pour mettre les prix à jour il suffit d'aller dans l'interface et de faire « éditer ».

## Gérer la distrib

D'une manière générale, il y a une boîte à outils à dispo pur aider la personne référente, qui permet de faire les trucs qu'un⋅e référent⋅e devrait vouloir faire. Entre autres :

Avant et pendant la distrib :

  Modifier la commande (dates, lieu, référent⋅e, etc)
  Modifier les produits, les product⋅rices⋅eurs
  Gérer les groupes / colocs

Une fois les commandes passées (après le dimanche 26 janvier)
  Télécharger les bons de livraison
  Télécharger le tableau des commandes
  Envoyer les infos de commande aux référent⋅e⋅s

Pour préparer la distribution (le dimanche 16 février)
  Fiches de commandes par groupe
  Faire la répartition des paiements